到底羅衣做左d咩 點解要先敬羅衣後敬人？

如題

有無連登仔解答到

請不要戇鳩

唔答咪算
做咩鬧人

情況好似國王的新衣
著左之後人地就會尊敬你

咁我改個名叫羅衣 係咪個個都要尊敬我

羅衣係明朝時期著名大商人，以做布料買賣起家，史載「往來販賤賣貴，家累千金」。
當時經歷連年天災，崇禎皇帝靠羅衣資助安撫百姓，又因為崇禎皇帝好懶，咩都唔做，又被大臣戲稱「羲皇上人」，所以就流傳左"先敬羅衣後敬人"。

真定假 定又係一乾三濕果D黎

除左羅衣,仲要高大靚仔

羅伊都唔識 羅莽啲叔父
以前做龍虎武師
先敬羅伊後敬人係講佢個陣係片場 個朵好響
房事龍拍動作片埋班都要請佢飲餐茶先
所以就流傳一句 入到片場要「先敬羅伊後敬人」
後尾佢過左身 句野先變左依家個意思

樓主係咪覺得自己好撚好笑？

同馬超打過，幾出名